นักวิเคราะห์ด้านความปลอดภัยบอกไม่แปลกใจที่Pentagonใช้คอมรุ่นเก่ากับfloppydisk
จากข่าวที่มีรายงานว่าหน่วยอาวุธนิวเคลียร์ของPentagonยังใช้คอมพิวเตอร์รุ่นเก่าอย่างIBMSeries1กับแผ่นfloppydisk8ในการควบคุมสั่งการซึ่งก็ทำให้หลายคนอดประหลาดใจไม่ได้ว่าทำไมระบบสำคัญเช่นนี้ถึงยังคงใช้อุปกรณ์รุ่นเก่าคร่ำคร่าแบบนั้นแต่อีกทางหนึ่งผู้อ่านบางคนก็ให้ความเห็นว่าเรื่องนี้ก็มีข้อดีอยู่ในตัวในแง่ที่ยากต่อการแฮคและหนึ่งในแฮคเกอร์ผู้โด่งดังอย่างSpaceRogueก็คิดคล้ายกัน
SpaceRougeมีชื่อจริงว่าCrisThomasเขาเป็นหนึ่งในสมาชิกรุ่นแรกเริ่มของL0phtกลุ่มแฮคเกอร์เจ้าของเครื่องมือเจาะรหัสผ่านอย่างL0phtCrackและเป็นหนึ่งในผู้ที่โดนวุฒิสภาของสหรัฐอเมริกาสอบสวนเมื่อปี1998ในประเด็นที่ว่ากลุ่มL0phtอาจทำให้อินเทอร์เน็ตล่มได้ภายใน30นาทีส่วนในปัจจุบันเขาคือนักวิเคราะห์ของTenableNetworkSecurityบริษัทที่ให้คำปรึกษาและมีผลิตภัณฑ์เพื่อการดูแลความปลอดภัยของระบบคอมพิวเตอร์สำหรับองค์กรต่าง
Thomasบอกว่าเครื่องIBMSeries1ของPentagonนี้มีระบบที่เชื่อถือได้แบบสุดฉะนั้นเขาจึงไม่แปลกใจเลยว่าทำไมPentagonจึงยังไม่โละมันทิ้ง
ตราบใดที่พวกเขายังสามารถทำสำเนาซอฟต์แวร์จากแผ่นfloppydisk8ได้พวกเขาก็ไม่ต้องเปลี่ยนมันออกและพวกเขายังคงจัดหาอะไหล่และแผ่นfloppydiskได้มันจึงไม่มีเหตุผลเลยว่าทำไมระบบนี้จะอยู่ต่อไปอีก40ปีไม่ไหว
เจ้าของฉายาSpaceRogueเน้นย้ำว่าเรื่องที่สำคัญแท้จริงของระบบนี้ไม่เกี่ยวกับรุ่นของคอมพิวเตอร์ที่ใช้งานแต่อยู่ที่ว่ามันไม่ได้เชื่อมต่อกับเครือข่ายใดทั้งสิ้นนั่นหมายความว่าใครที่ต้องการจะแฮคมันนั้นไม่อาจลงมือจากระยะไกลได้หนทางเดียวที่จะหาทางควบคุมมันคือการนั่งหน้าเครื่องเท่านั้น
ประเด็นเรื่องความปลอดภัยเรื่องใหญ่สุดไม่ใช่ตัวคอมพิวเตอร์อายุ40ปีนั่นหรอกแต่เป็นเรื่องความแน่นหนาของระบบนิรภัยสำหรับห้องที่วางคอมพิวเตอร์นั่นเอาไว้ต่างหาก
ที่มาVentureBeat
